曾公開為六四學生落淚 澳洲前總理霍克逝世享壽89歲

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲前總理霍克（Bob Hawke）今（16）日傳出逝世消息，享壽89歲。

綜合外媒報導，橫掃1980年代澳洲政壇的霍克（Bob Hawke），是澳洲左翼政黨工黨（ALP）史上任職最久的總理，任期自1983年至1991年，長達9年。其妻作家達爾普奇（Blanche D'Alpuget）今日對外發出聲明表示，霍克「安詳地於家中去世」，並說：「今天我們失去了霍克，一位偉大的澳洲人，甚至有人認為是戰後最偉大的一位。」

1989年澳洲國會為六四天安門事件中遭鎮壓的學生舉辦哀悼會，霍克在致辭落淚。（圖翻攝自澳洲《新堡先鋒報》NEWCASTLE HERALD）

1947年18歲的霍克加入工黨，隨後於1953年贏得羅德獎學金（Rhodes Scholarship）前往英國牛津攻讀。畢業後霍克投入工會運動，1969年成為澳洲工會聯合議會（ACTU）的理事長，1980年當選首任議員，1983年出任工黨黨主席並橫掃當年的澳洲普選。

霍克以特立獨行的風格聞名，曾於英國牛津創下啤酒大胃王紀錄，也不避諱在公開場合哭泣，最著名的即是1989年中國六四天安門事件，他在澳洲國會舉辦的哀悼會上致詞，為遭共產黨軍事鎮壓的中國學生落淚流涕。

霍克在任職期間推行「民主社會主義」政策，並曾言要讓澳洲成為一個「沒有次等階級」的國家。家屬也在聲明中強調，霍克此生「痛惡種族歧視和偏見」，也表示他預言了「亞洲崛起的世紀」。

lm等睇人話佢係大中華膠